class: center, middle
# Работа над проектом: СМС-коды подтверждения регистрации
---


# Задача: 
Сделать генерацию, отправку и валидацию СМС-кодов подтверждения регистрации
---


### Отправка СМС
```
https://sms.ru/sms/send?api_id={}&to={}&msg={}&json=1
```
---


# Пример ответа
```json
{
    "status": "OK", // Запрос выполнен успешно (нет ошибок в авторизации, проблем с отправителем, итд...)
    "status_code": 100, // Успешный код выполнения
    "sms": {
        "79373610161": {
            "status": "OK", // Возможные варианты: OK или ERROR.
            "status_code": 100, // Успешный код выполнения, сообщение принято на отправку
            "sms_id": "000000-10000000" // ID сообщения
        },
        "74993221627": {
            "status": "ERROR",
            "status_code": 207, // Код ошибки
            "status_text": "На этот номер (или один из номеров) нельзя отправлять сообщения, либо указано более 100 номеров в списке получателей" // Описание ошибки
        }
    } ,
    "balance": 4122.56 // Ваш баланс после отправки
}
```
---


# Пример запроса с помощью requests
```python
import requests
base_url = 'https://sms.ru/sms/send/'
params = {
    'api_id': 'f567a71e-f7b2-c134-0da6-4c6bbd49602b',
    'to': '9173430264',
    'msg': 'topkek',
    'json': 1
}
r = requests.post(base_url, params=params)
r.json()
```

```json
{
    "balance": 874.73,
    "sms": {
        "9173430264": {
            "sms_id": "201731-1000000",
            "status": "OK",
            "status_code": 100
        }
    },
    "status": "OK",
    "status_code": 100}
}
```
